\chapter{Kleidung}

\section{Der Laden, Kleidung und mehr}\index{Kleidung}
Stand: 2014-12-29: Der Bezirksverband der Siegerländer Frauenhilfe betreibt den Kleiderladen seit Januar 2013. Wir bieten Ihnen in einem angenehmen Ambiente gut erhaltene Gebrauchtwaren zu erschwinglichen Preisen. Stöbern ist ausdrücklich erwünscht. Lassen Sie sich durch unser ständig wechselndes Angebot überraschen.\\
\\
Bezirksverband der Siegerländer Frauenhilfen e.V. 
Stand: 2014-12-28: Öffnungszeiten: \\
Montag: Ruhetag\\
Dienstag: 10:00 Uhr - 16:00 Uhr\\
Mittwoch: 10:00 Uhr - 16:00 Uhr\\
Donnerstag: 10:00 Uhr - 18:00 Uhr\\
Freitag: 10:00 Uhr - 16:00 Uhr\\
Samstag: 10.00 - 13.00\\
\\
Friedrichstraße 27\\
57072 Siegen\\
Telefon: 02 71 / 50 03 - 10 5\\
Internet: \href{http://kleiderladen-siegen.de/}{http://kleiderladen-siegen.de/}

\section{St. Georg Kleiderladen}\index{St. Georg Kinderladen}
Das Sozialkaufhaus \enquote{net(t)werk} liegt verkehrsgünstig im Stadtteil Achenbach der Stadt Siegen. Hier können Kunden unverbindlich im Kleider- und Möbelladen stöbern, die Änderungsschneiderei nutzen und im Begegnungscafé in gemütlicher Atmosphäre sich austauschen.\\
\\
Sozialwerk St. Georg e.V. \\
St. Georg Kleiderladen \\
Achenbacher Str. 115 \\
57072 Siegen \\
Internet: \href{http://www.sozialwerk-st-georg.de}{www.sozialwerk-st-georg.de}
\\
Öffnungszeiten: Montag bis Freitag 8 bis 16:00 Uhr\\
Samstag 8 bis 13:30 Uhr \\
Telefon: 02 71 - 23 41 93 61\\ 

\section{Calvary Chapel Siegen e.~V., 2nd Hand Laden At-Home-Factory }
Calvary Chapel Siegen e.~V.\\
2nd Hand Laden At-Home-Factory \\
Alte Eisenstrasse 6\\
57080 Siegen \\
Telefon: 02 71 - 23 90 56 4 \\
Mo.-Fr. 09.30 - 13.00 Uhr \\
Mo.-Fr. 14.00 - 18.00 Uhr \\
Sa. 10.00 - 14.00 Uhr 

\section{DRK-Kleiderladen }
DRK-Kleiderladen. Kleidung ab 0,50 Cent. Öffungszeiten: Di:  10:00 - 17:00 Uhr, Mi:  10:00 - 17:00 Uhr. Do: 10:00 - 17:00 Uhr, Fr:  10:00 - 15:00 Uhr\\
\\
Hammerstraße 10\\
57072 Siegen\\
Telefon: 02 71 - 23 86 92 1 

\section{Kinderschutzbund Siegen Kleiderkiste}
Der Kinderschutzbund Siegen hat eine Kinde-Kleider-Kiste. Hier können Kinder preisgünstig eingekleidet werden. Sie finden bei uns neue, neuwertige und gut erhaltene Baby- und Kinderkleidung sowie Schuhe, Spielzeug, Puppen, Bücher etc.. Die Kinder-Kleider-Kiste ist ständig an gut erhaltener Kinderkleidung interessiert.\\
\\
Öffnungszeiten: \\
Montag, Mittwoch, Freitag: 9.30 - 12.00 Uhr \\
Dienstag und Donnerstag: 14.30 - 17.00 Uhr \\

\section{Ökumenische Kleiderstube}
Hilfe in Hilchenbach, Ökumenische Kleiderstube. Zu den Öffnungszeiten können Textilien bei der Einrichtung abgegeben und gegen einen geringen Beitrag erworben werden. Was bietet die Kleiderstube an? Babykleidung und Zubehör, Kinderkleidung, Kleidung für die 
Dame, Kleidung für den Herrn, Mützen, Schals und Handschuhe, Hand-1 und Badetücher, Tischwäsche, Bettwäsche, Öffnungszeiten der Kleiderstube:\\
Dienstags von 15:00 Uhr bis 18:00 Uhr und \\
Donnerstags von 10:00 Uhr bis 12:00 Uhr \\
\\
Wo befindet sich die Kleiderstube? \\
Wittgensteiner Straße 114\\
57271 Hilchenbach-Dahlbruch (Ortseingang aus Richtung Hilchenbach, direkt an der Bundesstraße B 508)

\section{Ruths Kleiderstube}
Ruths Kleiderstube, Kreuztal-Eichen. Angebot: Kleidung, Wäsche, Haushaltswaren, Spielzeug, kleine Elektrogeräte und mehr aus zweiter Hand, für kleines Geld. \\
\\
Öffnungszeiten: \\
Mo und Do 10.00 - 12.00 Uhr \\
Di: 14.00 - 18.00 Uhr \\
\\
Eichener Str. 116 \\
57223 Kreuztal-Eichen\\
Telefon: 02 73 2 - 76 91 64\\ 